中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色

因為《唐人街探案3》熱映，最近日本藝人在國內的關注度提到最高點。尤其是在2021年度日本藝人片酬資料曝光後，著實把國內民眾給驚訝到了。相比國內藝人動輒上億的片酬，日本藝人簡直連白菜價都不是。

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色
在曝光的日本2021年度男藝人片酬排行榜中，木村拓哉以8000萬日元（約489萬人民幣）排名榜首，福山雅治以7500萬日元（約459萬人民幣）列第二，其餘的基本在3500萬-7000萬日元（約214-428萬人民幣）。參演《唐人街探案3》的妻夫木聰片酬為4500萬日元（約275萬人民幣）。

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色
從年齡結構看，片酬高的演員基本在37-60歲左右，榜單中難覓小鮮肉的身影，所有上榜的43位藝人中僅有5人在31歲以下。

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色
女藝人方面，目前片酬最高的是綾瀨遙和米倉涼子，均為6500萬日元（約398萬人民幣），緊隨其後的是吉永小百合、石田百合子、石原里美5000萬日元（約306萬人民幣）。新垣結衣等其他上榜藝人在1500萬-4500萬日元（約92萬-275萬人民幣）左右。相比男藝人，女藝人的整體片酬略低，年齡也更小，年齡基本在20-38歲，年齡最大的是75歲的吉永小百合。

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色
從日本藝人的片酬和年齡結構不難發現，日本演藝圈更重視演員的資歷和個人實力，與內娛流量至上的做法相差甚遠，演藝圈的整體收入生態相對更合理。

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色
反觀中國內地娛樂圈的整體薪酬情況，可以說差距明顯，隨隨便便一個十八線藝人都能拿到日本頂級藝人的片酬，甚至是內娛其中的一個頂流就能抵得上整個日本娛樂圈。比如，此次在《唐人街探案3》中飾演KIKO的尚語賢露臉不超過5分鐘，就拿走了300多萬片酬，比肩石原里美、深田恭子、新垣結衣等一眾日本大腕女星。

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色
據知名微博大V的最新爆料，在「限薪令」的背景下，目前內地演藝圈的片酬仍舊是天價般的存在，片酬在1億人民幣以上的仍舊不少，其他的演員拍攝一集電視劇報價也都在70-90萬人民幣，在當前動輒四五十集的背景下，收入很是可觀。

以上還只是大概資料，其實有些明星的片酬甚至還遠遠不止上面這個數，也難怪現在的年輕人都要爭相「逐夢演藝圈了」。

從整體收入和年齡結構看，內娛基本是小花小生當道，資深實力演員基本位居二線或更靠後，與日本娛樂圈相比簡直就是兩個世界。也難怪外籍藝人都酷愛中國市場。

應該係待割榜

某国演藝圈=洗錢圈
實則落袋幾多who knows

所以咪全世界個個都想奶共入支那巿場

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色

人工高，但稅收都高，除非又玩檯底數啦

面一個數底一個數
只係舊時香港嘅_社會拍戲洗錢嘅模式
不過scale up好多倍

你大陸戇鳩啫，angelababy 憑咩值一億呀！
人哋嗰啲叫正常，生態平衡發展

成篇文都係呢句嘢

中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色中日演員片酬對比，一人頂整個日娛，新垣結衣不如唐探3醬油角色

鹿晗吳亦凡張藝興真係走得好
留響EXO真係等食屎

點解我覺得exo班人型過防彈個班
防彈有一個成個王小虎咁既樣

防彈sell才華嘛
Exo太花美男（當然都有個王祖男，王祖男扮女人就話啫，花美男就

新聞淨係見到成功例子, 仲有大把失敗例子

每個大陸城市, 都有 演藝學院
每年都有幾萬人畢業, 但真正出名既, 可能都係幾百人左右

大把人讀完演藝學院, 再比貪官/導演屌完, 都係無得拍戲, 浪費時間, 心機